美媒：特朗普背叛最大承諾 對華強硬態度一夜蒸發

曾多次指責中國進行不公平貿易、聲稱要將中國列為匯率操縱國的美國總統特朗普，最近畫風突變了。

今天，美國總統特朗普在白宮接受採訪時表示，美國政府不會將中國列為匯率操縱國。

本月中旬，美國財政部即將發布特朗普政府的第一份《國際經濟和匯率政策報告》。在這個當口，中國是否會被列為匯率操縱國，令外界格外關注。

據《華爾街日報》，當天特朗普在接受該報採訪時表示，美國政府不會在本周即將發表的報告中給中國貼上「匯率操縱國」的標籤。特朗普指出，之所以改變對中國的態度是因為中國停止將貨幣貶值。

特朗普還表示，美元「正在變得太強」，他情願美聯儲保持低利率。他說，美元太過強勢最終有害，當別的國家都在對本國貨幣貶值時，美元太強會使競爭變得非常困難。

有美國媒體評論說，特朗普「背叛」了他在競選中做的最主要的一項承諾。也有專欄作家撰文稱，特朗普對中國的強勢喊話突然人間蒸發了……

不過，美國各界對於這一消息早已不感到意外。

美國著名的黑石集團董事長兼CEO蘇世民此前就曾預測，特朗普將打破競選時宣稱將把中國列為匯率操縱國的承諾。美國彭博社稱，蘇世民的上述態度至少反映了華爾街和美國商界對是否應給中國貼上匯率操縱標籤的態度。

美國有線電視新聞網（CNN）稱，特朗普在競選活動中承諾，將在對華貿易方面表現強硬，但到目前為止，他還沒有兌現誓言。中美元首會晤時，他也沒有公開提及這個問題，美政府官員和顧問在這個問題上的態度已經軟化。

彼得森國際經濟研究所高級研究員伯格斯滕表示，過去兩年來，中國並沒有干預人民幣兌換美元走勢。相反，中國一直在努力保持貨幣走弱，保持美元走強。他認為，「特朗普立場在後退，因為他意識到中國不再是貨幣操縱者」。

不過，美國國內要求特朗普「履行承諾」的聲音仍然存在。彭博社稱，參議院民主黨領導舒默稱，特朗普應該認定中國是匯率操縱國。不僅如此，舒默還敦促美政府，應該在鋁等商品的補貼問題上向中國施壓。

美國財政部每年向國會發布兩次報告，如果認定某國或地區操縱匯率，美方將與其談判，並可能對其進行貿易制裁。美國判定其他國家和地區是否操縱匯率有3條標準：是否對美國有著超過200億美元（約合人民幣1378億元）的雙邊貿易順差；是否存在實質性的經常賬戶順差；該國是否對本國匯率存在持續的、單邊的干預。彭博社稱，中國並不滿足被美國列入「匯率操縱國」的條件。

即便美國有3條標準，但日經新聞網稱，匯率操縱國的界定非常模糊，而且認定操縱國是最後攤出的王牌，一旦出手就不易收回。美國上一次將中國列為匯率操縱國是在1994年。韓國和中國台灣都曾被視為操縱匯率的經濟體。奧巴馬執政時期，中國雖沒被美方定義為操縱匯率，但去年美國把中國列入了新經濟政策觀察名單。

好佩服侵侵，很聰明，辦亊很靈活，真是老奸巨猾！為了一個莫須有的籌碼，大陸要付出咗太多喇 特朗普真不愧是商人出身，精明得很。相信，他也不會打朝鮮既，他不敢。商人的特性就是善變，特朗普的所謂的強硬只是叫價而已 此一時彼一時，沒有永遠的朋友只有永遠的利益，侵侵背叛了最大的承諾對華強硬態度一夜蒸發的背後有多少個妥協和淚水？

屌你左膠講乜都得

on9